\section{Introduction}

Dans le cadre du cours de \enquote{Laboratoire TCP/IP}, il nous a été demandé de créer un programme permettant diverses opérations à partir d'adresse(s) IP et de masque(s). Ce programme permet à l'utilisateur d'exécuter les tâches suivantes:
\begin{itemize}
	\item Déterminer la classe d'une adresse IP
	\item Obtenir l'adresse réseau et l'adresse broadcast à partir d'un adresse IP et d'un masque de réseau
	\item Vérifier si une adresse IP fait partie d'un réseau
	\item Vérifier si une adresse machine fait partie d'un réseau
	\item Vérifier si deux adresses IP font partie d'un même réseau
\end{itemize}
Pour assurer la pertinence des résultats obtenus lorsqu'une fonction est exécutée, plusieurs contraintes ont été misent en place:
\begin{itemize}
	\item Toute valeur plus grande que 255 et plus petite que 0 ne sera pas acceptée
	\item Que des chiffres seront acceptés, aucun autre symbole
\end{itemize}
Des exemples d'erreurs seront montrés dans le manuel.